AI征服撲克賭桌 擊敗4人類高手贏百萬

科技一日千里，人工智能（AI）已先後在國際象棋及圍棋上打敗人類。近日美國卡內基梅隆大學所研發的AI系統Libratus，於為期20日的德州撲克比賽中，與4位世界頂尖高手一較高下。最終在週一贏得累計170萬美元（約1326萬港元）的籌碼，成為賭桌上的大贏家，再次挫敗人類。

Libratus由卡內基梅隆大學工程人員桑德霍爾姆（Tuomas Sandholm）及布朗（Noam Brown）研發，過去20日在美國匹茲堡會戰四大人類撲克高手。眾人在電腦上與Libratus進行無限下注的德州撲克比賽，每日對戰11小時。比賽於週一結束，Libratus贏得的籌碼達170萬美元，壓倒4人成冠軍。

每日比賽完結後，4人休息之際，工程人員就為Libratus連接超級電腦，檢討錯誤。落敗參賽者之一週佔美（音譯）指，比賽過程中感受到Libratus一天比一天進步。他憶說：「最初我們贏了不少籌碼，但每次我們攻擊電腦的弱點，電腦就會學習，翌日弱點就消失。」

雖然AI過去在國際象棋及圍棋上擊敗人類，但撲克講求在未知對方手上啤牌的資訊下，進行計算及心理戰，對電腦而言難度更高。桑德霍爾姆形容Libratus今次勝利是出乎意料及歷史性。

桑德霍爾姆（圖）指今次AI勝利是歷史里程碑。（卡內基梅隆大學圖片）

Libratus懂得從錯誤中學習。（卡內基梅隆大學圖片）

電腦分析33%是5，34%是7，15%是K，18是J，數據不夠，暫時分析不到是什麼牌。

電腦分析35%是7，65%是J，不是7就是J

點同電腦打心理戰，short撚左？

同荷官賭咪一樣輸,開隻六俾佢

Al夠唔夠膽同我玩襟棉胎

手都打爆你呀

他一直在玩命

下一步就係將呢個AI 放入隱形液晶體眼鏡

有種同我玩7級珠

鋤dee喇。

幾時炒埋股

渣ga

AI圍頗我就信姐 德州撲克無可能贏到人類 未遇到高手姐

不嬲有

言之尚早

Agger poker並唔係單單計算同計組合咁簡單

賭場會唔會引入AI做莊？

好老實，任何同計數，概率有關既野

都係AI有高勝算好多

但人既表情可以顯露信心，你有呢樣做ref去打都叫有skill, AI無樣，純同你計風險，加上佢即時recall你戰績去計你個preference, 好似都睇住你黎打

俾我盡量都係有靚牌長短棍，等佢中計照去

你根本嚇唔到Ai
佢齋計prob 勝率高就去

齋計概率唔理你bet，可能已經贏你
乜春心理戰可能令你決定更差

Btw, 想偷我雞？.jpg

Ai又贏唔贏到麻雀同花牌

AI玩麻雀應該可以屈機

果時班圍棋手都話AI冇可能贏到佢哋㗎
但人腦有限，而人工智能係無限

圍棋AI就係用人類模式去學，所以就算計唔出所有可能性，都有好強既大局觀
今次AI可能學埋心理戰，只計勝率根本無可能贏咁多
計勝率幾廿年前都做到啦

屌不如之後話跑車征服100m賽跑

我覺得唔得
純用概率既話就變鬥運，未必足以贏到咁多

應該係分析師到對手既pattern/bias係邊，睇住黎打

當大家運差唔多
佢次次計準outcome 好就去
人類會犯錯
食你犯錯果啲已經夠贏

玩輪盤丫笨

未必贏咁多
所以都係贏啦

幾時寫隻ai去炒股好過啦

但好明顯有加入所謂心理戰
即係透過對手某個決定推測佢咩牌底

早就有啦

唔知仲有冇機會可以似果晚咁，玩番呢個遊戲呢

4 個AI 一齊玩會點

ALPHA GO咪係自己同自己玩, 去練囉

幾時鋤返鋪鋤大dee

強力機械臂，一rd令你呢世玩唔到襟棉胎

有種同我玩13張

電腦角度計算最大贏面 根本唔會理你D心理戰

lm

以為艾佛遜

你柒少陣啦好嗎，成個POST一大堆人冇料扮四條，唔識POKER又要出黎柒
如果係計數學，鋪鋪玩pot equity AI都FOLD撚晒啦
而家對住4個三唔識七既柒頭緊係贏啦

我反而想知究竟電腦幾時先可以橋牌贏到人類

唔知如果我大佢袓宗18代個頭，再 excuse me!
佢識唔識跟?

睇黎係巴打你不願面對

bridge要有隊友，揾邊個做ai隊友…?

電腦加電腦
每年其實都有電腦橋牌奧林匹克 都係唔同團隊寫個programme出黎打 睇下邊個勁

好似連續十年都係 jack 贏

The PRECENTAGE of this card
percentage??

但係佢地出牌照打signal?
同埋對手叫牌方法同signal都會入晒去電腦先？

長賭必輸

長賭人類必輸

應該入晒啦
有權知ga ma

啤牌有好多賭法係運氣主導，AI都冇用，廿一點就係

其實你知唔知咩係POKER?
話POKER純粹數學我真係笑出黎，pot equity條數有邊個唔識計
乜都唔知就唔好出黎柒啦好心

拿呢位巴打就識嘢啦，咩叫bluffing range/floating/mind setting連登仔撚識咩

成班有無讀過書架

佢哋以為真係好似星爺咁玩

AI征服撲克賭桌 擊敗4人類高手贏百萬

講咁多strategy, theory咪又係俾ai收皮

不過連登仔個個會考三十分，勁過世界級poker高手又有乜奇呀

你知唔知而家講緊乜

Poker心理戰成分高 電腦純風險計算 點睇都係高手失利

知你最勁啦poker高手

連登仔征服撲克賭桌 擊敗4AI高手贏百萬

圍棋撚好耐之前都應該講緊一樣既野

好想搵返之前個圍棋post嚟binc

兩樣嘢
我信最終AI係贏，不過唔係而家呢件

alpha go未打之前咪又係咁俾人講

我偷雞時摸玉斑指呢個動作,
係我喺之前500舖度加落去
AI知我陰鳩佢咩？！

你認真？

13張真係計數

睇黎巴打對依家呢個AI好了解.
可唔可以略略分析下佢依家係靠咩判斷, 用咩ALGORITHM , 同埋暫時呢個AI仲差D咩令佢未能夠擊破好似你呢D高手

分分鐘寫呢個AI果個都未聽過你講果D TERMS, 有冇咩書可以建議俾寫AI條友睇? 等佢可以進步下唔好寫舊垃圾出黎俾你高手笑

起碼都搵phil ivey, phil hellmuth, antonio, kidpoker呢幾個嚟打啦

睇多幾篇用machine learning嘅paper，明白個難處先

Phil Hellmuth唔難，Gus Hansen呢啲先難搞

包剪揼

一round過

其實電腦點分柝一個人嘅出牌？ 姐係工作人員將對手以往所有比賽入面每一次嘅出牌記錄都入晒電腦 再靠電腦計埋機率去決定點樣同對手玩？

不過電腦可以喺咁短時間計到機率已經好有優勢啦 有人話機率有邊個唔識計 但我相信一定大把人唔識計 更可況講緊喺咁短時間內計到出黎

兩樣野有唔同既

圍棋成個盤俾哂你睇，係complete information, 對手有既choice，每個cjoice既得失係知道，冇咩需要估，純粹兩邊鬥計得準

Poker係唔知對方咩牌，係incomplete information， 所以要捉心理

如果人對人黎講，次次跟捉統計學打好易俾人睇穿，十鋪去一鋪咁，一call人地睇死你好牌就fold la.

所以先要bluffing 等策略

利申9 up

圍棋既阿法狗都唔係純數學 前段參考棋盤 中盤上網連機 收尾先係計數

9估，咪由你出既注碼倒推番你有咩牌先值得咁賭

但人係會bluffing

ai肯定贏唔到狗會
咁多鬼盤

我知

我意思係兩個遊戲既本質，因此需要既數學/分析技巧係有分別

預備截肢都得

冇眼睇

Poker唔係純數學？唔好咁傻豬啦
係話Bluffing/Semi bluffing/Hero calls 涉及人類感情
但事實上對電腦黎講只係演變成一堆將來可以參考既Data
Rational Human being 既行為係一定有規律可以遵從
換言之係無可能完全隨機 AI係Algorithm其實就係不斷去搵果個「規律」
難聽講句 No limited Hold'em 只係一堆 basic arithmetic and algebra
部AI既Algorithm係 Counterfactual Regret Minimisation
簡單講咪又係用Big data 搵最好既outcome
你話Pro Pokers 有十幾套strategy 好難捉摸
但對於有big data既Supercomputer黎講根本唔係一回事
隨住牌局時間過去 AI始終都係會贏

利申: Pokerstars 贏過 10k pool 賽事

冇錯，就好似賭馬賭波，人地有精算師計到最黎必贏，基本概率問題

講咁多講到自己咁把炮果日上去比賽果個就係你啦

但涉及運氣電腦無可戈心

必贏
鋪鋪曬冷電腦就算起手煙pair跟我都可以輸比我

又係人定勝天
9成輸1成贏
都能夠講到變靠1成食硬電腦

如果poker 只靠運氣就唔會咁多pro player
winning player 唔係靠運
係靠針對對手簡最有利既策略
電腦如果係圍棋運算到
係long run poker 更加無難度

冇錯 圍棋變化仲多 高段棋士有時都會輸比低段棋士 何況小小poker 小菜一碟

笑撚死

電腦行緊Markov chain, 根據probability知道哂咩係optimal move

其實有涉及運氣(imperfect information game)先係電腦最強

但人類連perfect information game(圍棋)都唔夠人打, 算啦....

Poker possible stages 係 10^160
圍棋 好似係10^172
不過呢D就純參考

連登仔係超光速手同反應
Ai最多咪超音速同反應

圍棋都征服到 poker輕鬆啦

夠薑同我賭魚蝦蟹，我打莊

主要係想睇 phil hellmuth 畀 AI bluff 嗰個衰樣 好想睇下 ai 點樣 bluff 佢囉

exact7ly
你點bluffing都會有pattern

電腦仲有一個好強既優勢
點輸都好都唔會tilt

完全唔會有 emotion 既起伏
而呢樣正係出面啲魚既最大弱點
同時呢樣都係最好既玩家都會有既問題

呢樣野係online poker (賭錢果D）都幾普遍
好易sense到你係真係有靚手牌定係輸得多亂allin

不過唔知佢用AI玩online poker會點
會唔會變左金錢產生器

online 依家都好小啦,太多auto pilot
microo stake 十個都可能先遇到一個
都係live game soft d

有都幾恐怖
開十幾部腦
一粒鍾可以run 5-6萬手牌
就算2 bb/100hand都唔使做
不過之前睇過新聞ps都有搵人捉bot
當然其實都好難判斷

thx for sharing
我差d以為圍棋同poker係同一隻game tim

買大細無可能計到掛

唔係因為同人博弈既暫時都唔會計到啦